{"id": "medium-es-0", "question": "En $\\triangle ABC$, $(a+c)(\\sin A - \\sin C) = b(\\sin A - \\sin B)$, ¿cuál es el valor de $\\angle C$ en radianes?", "answer": "$\\frac{\\pi}{3}$"}
{"id": "medium-es-1", "question": "Dada la función $$f(x) = \\ln \\frac{x}{2-x} + ax + b(x-1)^2.$$ Si \\(f(x) > -2\\) y esto se cumple únicamente cuando \\(1 < x < 2\\), encuentra el rango de valores para \\(b\\).", "answer": "$b \\geq $-\\frac{2}{3}$"}
{"id": "medium-es-2", "question": "Dado que $\\alpha$ es un ángulo agudo y $\\cos \\alpha = \\frac{1+\\sqrt{5}}{4}$, encuentra $\\sin \\frac{\\alpha}{2}$.", "answer": "$\\frac{-1+\\sqrt{5}}{4}$"}
{"id": "medium-es-3", "question": "Sea $S_{n}$ la suma de los primeros $n$ términos de una progresión geométrica $\\{a_{n}\\}$. Si $S_{4}=-5$ y $S_{6}=21S_{2}$, encuentra $S_{8}$.", "answer": "$-85$"}
{"id": "medium-es-4", "question": "La recta $l: x-my+1=0$ intersecta al círculo $\\odot C: (x-1)^{2}+y^{2}=4$ en los puntos A y B. El área del triángulo $\\triangle ABC$ es $\\frac{8}{5}$. Encuentra todos los valores posibles de $m$.", "answer": "${2, -2, \\frac{1}{2}, -\\frac{1}{2}}$"}
{"id": "medium-es-5", "question": "Si $\\sin(\\alpha - \\beta)=\\frac{1}{3}$ y $\\cos \\alpha \\sin \\beta=\\frac{1}{6}$, encuentra $\\cos (2\\alpha + 2\\beta).$", "answer": "$\\frac{1}{9}$"}
{"id": "medium-es-6", "question": "La función $f(x)=\\cos \\omega x -1 \\;(\\omega>0)$ tiene 3 raíces en el rango $[0, 2\\pi]$, ¿cuál es el rango de $\\omega$?", "answer": "$[2,3)$"}
{"id": "medium-es-7", "question": "La hipérbola $C$ está dada por $\\frac{x^{2}}{a^{2}} - \\frac{y^{2}}{b^{2}} = 1\\;(a>0,b>0).$ Sus focos izquierdo y derecho son $F_{1},F_{2}$ respectivamente. El punto $A$ está en $C$, y el punto $B$ está en el eje $y$. $\\overrightarrow{F_{1}A} \\perp \\overrightarrow{F_{1}B}$ y $\\overrightarrow{F_{2}A} = -\\frac{2}{3}\\overrightarrow{F_{2}B}$. ¿Cuál es la excentricidad de $C$?", "answer": "$\\frac{3\\sqrt{5}}{5}$"}
{"id": "medium-es-8", "question": "Sea \\(a = 0.1e^{0.1}\\), \\(b = \\frac{1}{9}\\), \\(c = -\\ln 0.9\\). Compara los tamaños de \\(a\\), \\(b\\) y \\(c\\).", "answer": "$c < a < b$"}
{"id": "medium-es-9", "question": "Dado que el punto \\(A(2,1)\\) está en la hipérbola \\(C: \\frac{x^2}{a^2} - \\frac{y^2}{a^2 - 1} = 1 (a > 1)\\), y que la línea \\(l\\) intersecta \\(C\\) en los puntos \\(P\\) y \\(Q\\), con la suma de las pendientes de las rectas \\(AP\\) y \\(AQ\\) siendo 0. Si \\(\\tan \\angle PAQ = 2\\sqrt{2}\\), encuentra el área de \\(\\triangle PAQ\\).", "answer": "$\\frac{16\\sqrt{2}}{9}$"}
{"id": "medium-es-10", "question": "La secesión $\\{a_{n}\\}$ es una progresión geométrica. $S_n$ es la suma de los primeros $n$ términos de $\\{a_{n}\\}$ y $a_{n+1} = 2S_{n} + 2$. ¿Cuál es el valor de $a_{4}$?", "answer": "54"}
{"id": "medium-es-11", "question": "Los focos izquierdo y derecho de la hipérbola $\\frac{x^{2}}{a^{2}} - \\frac{y^{2}}{b^{2}} (a>0, b>0)$ son $F_{1}$ y $F_{2}$ respectivamente. Se dibuja una línea perpendicular desde $F_{2}$ hasta una de las asíntotas y el pie de la perpendicular es el punto P. Si $PF_{2} = 2$, y la pendiente de $PF_{1}$ es $\\frac{\\sqrt{2}}{4}$, encuentra la ecuación de la hipérbola.", "answer": "$\\frac{x^{2}}{2} - \\frac{y^{2}}{4}=1$"}
{"id": "medium-es-12", "question": "Tres cajas A, B y C contienen una cierta cantidad de bolas negras y blancas. El número total de bolas en cada caja está en la proporción de 5:4:6．El porcentaje de bolas negras en cada caja es, respectivamente, 40%, 25% y 50%. Se extrae una bola al azar de cada una de las tres cajas. La probabilidad de que todas las tres bolas sean negras es $p_1$, si las bolas de las tres cajas se combinan en una sola caja y se extrae una bola al azar, la probabilidad de extraer una bola blanca es $p_2$. Encuentra $p_1 + p_2$ (expresado como decimal).", "answer": "0.65"}
{"id": "medium-es-13", "question": "En $\\triangle ABC$, $\\angle A = 60^{\\degree}$, $BC=1$. El punto D es el punto medio de AB y el punto E es el punto medio de CD. Sea $\\overline{AB} = \\overrightarrow{a}$, $\\overline{AC} = \\overrightarrow{b}$. Si $\\overline{BF} = \\frac{1}{3}\\overline{BC}$, encuentra el valor máximo de $\\overline{AE} \\cdot \\overline{AF}$.", "answer": "$\\frac{13}{24}$"}
{"id": "medium-es-14", "question": "Si la función $f(x)=ax^{2}-2x-|x^{2}-ax+1|$ tiene solamente 2 raíces reales, ¿cuál es el rango de $a$?", "answer": "$(-\\infty, 0)\\cup(0,1)\\cup(1,+\\infty)$"}
{"id": "medium-es-15", "question": "Dado que $(1+2023x)^{100}+(2023-x)^{100}=a_{0}+a_{1}x+a_{2}x^{2}+\\ldots+a_{100}x^{100}$, donde $a_{0}, a_{1}, a_{2}, \\ldots, a_{100} \\in \\mathbb{R}$ y $0 \\leq k \\leq 100$ y $k \\in \\mathbb{N}$, ¿cuál es el valor máximo de $k$ tal que $a_{k} < 0$?", "answer": "$49$"}
{"id": "medium-es-16", "question": "Tres puntos A, B y C satisfacen $AB=BC=AC=1$. ¿De cuántas maneras se pueden elegir otros dos puntos (en cualquier orden) de modo que los 5 puntos (A, B, C y los dos puntos adicionales) formen los vértices de una pirámide cuadrada regular?", "answer": "$9$"}
{"id": "medium-es-17", "question": "La función $f(x)=\\sin(\\omega x + \\varphi)$ está aumentando en el intervalo $(\\frac{\\pi}{6}, \\frac{2\\pi}{3})$. Y los puntos en $x=\\frac{\\pi}{6}$ y $x=\\frac{2\\pi}{3}$ son vértices de $y=f(x)$. ¿Cuál es el valor de $f(-\\frac{5\\pi}{12})?$", "answer": "$\\frac{\\sqrt{3}}{2}$"}
{"id": "medium-es-18", "question": "Si los números reales $x, y$ satisfacen $x^{2} + y^{2} - 4x - 2y - 4 = 0$, ¿cuál es el valor máximo de $x - y?$", "answer": "$1+3\\sqrt{2}$"}
{"id": "medium-es-19", "question": "Si $\\theta \\in (0, \\frac{\\pi}{2})$, encuentra el valor de $\\sin \\theta - \\cos \\theta$.", "answer": "$-\\frac{\\sqrt{5}}{5}$"}
{"id": "medium-es-20", "question": "Las variables x e y satisfacen el sistema $\\begin{cases} x-2y \\leq -1 \\\\ x+2y \\leq 9 \\\\ 3x+y \\geq 7 \\end{cases}$. ¿Cuál es el valor máximo de $z=2x-y$?", "answer": "$8$"}
{"id": "medium-es-21", "question": "La progresión aritmética $\\{a_{n}\\}$ tiene una diferencia común $\\frac{2\\pi}{3}$. Sea el conjunto $S$ definido como $S=\\{\\cos a_{n} | n \\in \\mathbb{N}^{+}\\}$. Si $S=\\{a,b\\}$, encuentra el valor de $ab$.", "answer": "$-\\frac{1}{2}$"}
{"id": "medium-es-22", "question": "El círculo $\\odot O$ tiene un radio de 1. P es un punto fuera del círculo. La línea PA es tangente a $\\odot O$ en el punto A. La línea PB intersecta $\\odot O$ en los puntos B y C. D es el punto medio de BC. Si $\\lvert OP \\rvert = \\sqrt{2}$, encuentra el valor máximo de $\\overrightarrow{PA} \\cdot \\overrightarrow{PD}$.", "answer": "$\\frac{1+\\sqrt{2}}{2}$"}
{"id": "medium-es-23", "question": "La sucesión $\\{a_{n}\\}$ es una progresión geométrica en la cual $a_{2}a_{4}a_{5} = a_{3}a_{6}$ y $a_{9}a_{10}=-8$. Encuentra $a_{7}$.", "answer": "$-2$"}
{"id": "medium-es-24", "question": "La pirámide $P-ABCD$ tiene una base cuadrada $ABCD$ y P es el vértice superior. $AB=4$, $PC=PD=3$ y $\\angle PCA=45^{\\degree}$. Calcula el área de $\\triangle PBC$.", "answer": "$4\\sqrt{2}$"}
{"id": "medium-es-25", "question": "Los dos puntos focales de la elipse $\\frac{x^{2}}{9}+\\frac{y^{2}}{6}=1$ son $F_{1}$ y $F_{2}$. O es el origen. El punto P es un punto en la elipse tal que $\\cos\\angle F_{1}PF_{2}=\\frac{3}{5}$. Encuentra $|PO|$", "answer": "$\\frac{\\sqrt{30}}{2}$"}
{"id": "medium-es-26", "question": "En el $\\triangle ABC$, $AB=2$, $\\angle BAC=60^{\\degree}$ y $BC=\\sqrt{6}$. El punto $D$ está sobre $BC$ y $AD$ biseca el $\\angle BAC$. Encuentra $AD$.", "answer": "$2$"}
{"id": "medium-es-27", "question": "En la pirámide triangular $P-ABC$, la base $\\triangle ABC$ es un triángulo equilátero con un lado de longitud 2. $PA=PB=2$ y $PC= \\sqrt{6}$. Encuentra el volumen de la pirámide.", "answer": "$1$"}
{"id": "medium-es-28", "question": "La gráfica de $y=f(x)$ se obtiene desplazando la gráfica de $y=\\cos \\left(2x+\\frac{\\pi}{6}\\right)$ $\\frac{\\pi}{6}$ unidades hacia la izquierda. ¿Cuántos puntos de intersección tiene la gráfica de $y=f(x)$ con la recta $y=\\frac{1}{2}x-\\frac{1}{2}$?", "answer": "$3$"}
{"id": "medium-es-29", "question": "Las variables $x$ e $y$ satisfacen el sistema $\\begin{cases} 3x-2y \\leq 3 \\\\ -2x+3y \\leq 3 \\\\ x+y \\geq 1 \\end{cases}$. ¿Cuál es el valor máximo de $z=3x+2y$?", "answer": "$15$"}
{"id": "medium-es-30", "question": "Dada una secesión $\\{a_n\\} (n \\in \\mathbb{N}^{*})$ con el primer término $a_1 = 1$ y la suma de los primeros $n$ términos denotada como $S_n$. Suponga que $\\lambda$ y $k$ son constantes. Si para todos los enteros positivos $n$, se cumple la siguiente ecuación: \\[S_{n+1}^{1/k} - S_n^{1/k} = \\lambda a_{n+1}^{1/k}\\] entonces la sucesión se llama una sucesión “$\\lambda \\sim k$”. Para un $\\lambda$ dado, ¿existen tres sucesiones diferentes $\\{a_n\\}$ que satisfacen las condiciones de ser una sucesión “$\\lambda \\sim 3$”, con $a_n \\geq 0$? Si tales sucesiones existen, determine el rango de valores para $\\lambda$. Si no, explique por qué.", "answer": "$0 < \\lambda < 1$"}
{"id": "medium-es-31", "question": "Una bolsa \\( A \\) contiene 2 bolas negras y 1 bola blanca, mientras que otra bolsa \\( B \\) contiene 3 bolas blancas. En cada paso, se extrae aleatoriamente una bola de cada bolsa y se intercambia con la otra bolsa. Este proceso se repite \\( n \\) veces. Sea \\( X_n \\) el número de bolas negras en la bolsa \\( A \\), y sea \\( p_n \\) la probabilidad de que la bolsa \\( A \\) contenga exactamente 2 bolas negras, mientras que \\( q_n \\) es la probabilidad de que contenga exactamente 1 bola negra. Derive el valor esperado \\( E(X_n) \\) de \\( X_n \\) en términos de \\( n \\).", "answer": "$1 + \\frac{1}{3^n}$"}
{"id": "medium-es-32", "question": "Sea la función $f(x) = (x-a)(x-b)(x-c)$, donde $a, b, c \\in \\mathbb{R}$, y $f'(x)$ es la derivada de $f(x)$. Dado que $a = 0, 0 < b \\leq 1, c = 1$, y que el valor máximo local de $f(x)$ es $M$. Encuentra el valor máximo de $M$.", "answer": "$\\frac{4}{27}$"}
{"id": "medium-es-33", "question": "Define una progresión geométrica con el primer término igual a 1 y una razón común positiva como una \"secuencia-M\". Sea $m$ un entero positivo. Si existe una \"secuencia-M\" $\\{c_n\\} (n \\in \\mathbb{N}^{*})$, para cualquier entero positivo $k$, cuando $k \\leq m$, se cumple la condición $c_k \\leq b_k \\leq c_{k+1}$, encuentra el valor máximo de $m$.", "answer": "5"}
{"id": "medium-es-34", "question": "Dadas las funciones $y = f(x)$, $y = g(x)$ y $h(x) = kx + b$ $(k, b \\in \\mathbb{R})$, la desigualdad $f(x) \\geq h(x) \\geq g(x)$ se cumple para todo $x$ en el intervalo $D$. Dado que\n\\[f(x) = x^4 - 2x^2, \\quad g(x) = 4x^2 - 8, \\quad h(x) = 4(t^3 - t)x - 3t^4 + 2t^2, \\quad (0 < |t| \\leq \\sqrt{2}),\\]\n\\[D = [m, n] \\subseteq \\left[-\\sqrt{2}, \\sqrt{2}\\right],\\]\nencuentra el máximo de $n - m$.", "answer": "$\\sqrt{7}$"}
{"id": "medium-es-35", "question": "Dado los conjuntos $A = \\{x \\mid x = 2n - 1, n \\in \\mathbb{N}^{*} \\}$ y $B = \\{x \\mid x = 2^n, n \\in \\mathbb{N}^{*} \\}$. Ordena todos los elementos de $A \\cup B$ en orden ascendente para formar una secuencia $\\{a_n\\}$. Sea $S_n$ la suma de los primeros $n$ términos de la secuencia $\\{a_n\\}$. Encuentra el valor mínimo de $n$ tal que $S_n > 12a_{n+1}$.", "answer": "27"}
{"id": "medium-es-36", "question": "Sea $\\{a_n\\}$ una progresión aritmética con el primer término $a_1$ y diferencia común $d$, y sea $\\{b_n\\}$ una progresión geométrica con el primer término $b_1$ y razón común $q$. Dado que $a_1 = b_1 > 0, m \\in \\mathbb{N}^{*}, q \\in (1, \\sqrt{2}]$, si existe $d \\in \\mathbb{R}$ tal que $|a_n - b_n| \\leq b_1$ se cumple para todos $n = 2, 3, \\cdots, m+1$, determina el rango de valores para $d$ en términos de $b_1, m, q$.", "answer": "$\\left[ \\frac{b_1(q^m - 2)}{m}, \\frac{b_1q^m}{m} \\right\\]$"}
{"id": "medium-es-37", "question": "Sea $f(x)$ una función definida en $\\mathbb{R}$ con periodo $1$. En el intervalo $[0,1)$, está dada por: \\[f(x) =\\begin{cases} x^2, & x \\in D \\\\ x, & x \\notin D\\end{cases}\\], donde el conjunto $D$ se define como:\\[D = \\left\\{ x \\mid x = \\frac{n-1}{n}, n \\in \\mathbb{N}^{*} \\right\\},\\]. Determine el número de soluciones de la ecuación $f(x) - \\lg x = 0$.", "answer": "8"}
{"id": "medium-es-38", "question": "Dada la función $f(x) = x^3 + ax^2 + bx + 1$ donde $a > 0$ y $b \\in \\mathbb{R}$, se sabe que $f(x)$ tiene extremos, y los puntos críticos de su derivada $f'(x)$ son las raíces de $f(x)$. (Un punto crítico se refiere al valor de la variable independiente donde la función alcanza un extremo.) Si la suma de todos los valores extremos de $f(x)$ y $f'(x)$ no es menor que $-\\frac{7}{2}$, determina el rango de valores para $a$.", "answer": "$(3,6]$"}
{"id": "medium-es-39", "question": "En un triángulo acutángulo $ABC$, si $\\sin A = 2\\sin B \\sin C$, encuentra el valor mínimo de $\\tan A \\tan B \\tan C$.", "answer": "8"}
{"id": "medium-es-40", "question": "Sea $U = \\{1,2,\\cdots,100\\}$. Dada una secuencia $\\{a_n\\} \\ (n \\in \\mathbb{N}^{*})$ y un subconjunto $T$ de $U$, si  $T = \\varnothing$, definimos $S_T = 0$. Si $T = \\{t_1, t_2, \\cdots, t_k\\}$, definimos:\n\\[S_T = a_{t_1} + a_{t_2} + \\cdots + a_{t_k}.\\]\nPor ejemplo, cuando $T = \\{1,3,66\\}$, tenemos  $S_T = a_1 + a_3 + a_{66}$. Supongamos que la secuencia $\\{a_n\\} \\ (n \\in \\mathbb{N}^{*})$ es una progresión geométrica con una razón común de 3, y cuando$T = \\{2,4\\}$, tenemos $S_T = 30$.\nDado que $C \\subseteq U$, $D \\subseteq U$, y $S_C \\geq S_D$, encuentre el mínimo de (S_C + S_{C \\cap D}) / S_D$.\\]", "answer": "2"}
{"id": "medium-es-41", "question": "Sea $m, n \\in \\mathbb{N}^{*}$ con $n \\geq m$. Determine el valor de la siguiente expresión:\\[\\left( (m+1) C_m^m + (m+2) C_m^{m+1} + (m+3) C_m^{m+2} + \\cdots + n C_m^{n-1} + (n+1) C_m^n \\right) / \\left( 2(m+1) C_{n+2}^{m+2} \\right).\\]", "answer": "$\\frac{1}{2}$"}
{"id": "medium-es-42", "question": "Sea el vector \\(\\mathbf{a}_k = \\left(\\cos \\frac{k\\pi}{6}, \\sin \\frac{k\\pi}{6} + \\cos \\frac{k\\pi}{6}\\right)\\) donde \\(k = 0, 1, 2, \\ldots, 12\\). Determine el valor de \\(\\sum_{k=0}^{12} (\\mathbf{a}_k \\cdot \\mathbf{a}_{k+1})\\).", "answer": "$9\\sqrt{3}$"}
{"id": "medium-es-43", "question": "Dado que los números positivos \\(a, b, c\\) satisfacen: $$5c - 3a \\leq b \\leq 4c - a, \\ c \\ln b \\geq a + c \\ln c,$$ encuentra el rango de \\(\\frac{b}{a}\\).", "answer": "$[e,7]$"}
{"id": "medium-es-44", "question": "Dado que \\(a\\) y \\(b\\) son números reales, y 1 y -1 son los puntos críticos de la función \\(f(x) = x^3 + ax^2 + bx\\). Sea \\(h(x) = f(f(x)) - c\\), donde \\(c \\in (-2, 2)\\). Determina el número de ceros de la función \\(y = h(x)\\).", "answer": "9"}
{"id": "medium-es-45", "question": "Dadas dos sucesiones \\(\\{a_n\\}\\) y \\(\\{b_n\\}\\) consistentes enteramente en términos positivos que satisfacen: $$a_{n+1} = \\frac{a_n + b_n}{\\sqrt{a_n^2 + b_n^2}}, \\quad n \\in \\mathbb{N}^*.$$ Sea \\(b_{n+1} = \\sqrt{2} \\cdot \\frac{b_n}{a_n}, \\, n \\in \\mathbb{N}^*\\), y asuma que \\(\\{a_n\\}\\) es una progresión geométrica. Encuentre el valor de \\(a_1 + b_1\\).", "answer": "$2\\sqrt{2}$"}
{"id": "medium-es-46", "question": "En el sistema de coordenadas rectangulares \\(xOy\\), considera la elipse $$\\frac{x^2}{a^2} + \\frac{y^2}{b^2} = 1 \\quad (a > b > 0)$$ con sus focos izquierdo y derecho en \\(F_1(-c, 0)\\) y \\(F_2(c, 0)\\), respectivamente. Se sabe que los puntos \\((1, e)\\) y \\(\\left(e, \\frac{\\sqrt{3}}{2}\\right)\\) están en la elipse, donde \\(e\\) es la excentricidad de la elipse. Sean \\(A\\) y \\(B\\) dos puntos en la elipse situados por encima del eje \\(x\\), con la línea \\(AF_1\\) paralela a la línea \\(BF_2\\), y \\(AF_2\\) intersectando a \\(BF_1\\) en el punto \\(P\\). Encuentra el valor de \\(PF_1 + PF_2\\).", "answer": "$\\frac{3\\sqrt{2}}{2}$"}
{"id": "medium-es-47", "question": "Se da que $1 < a \\leq 2$, y la función $f(x)$ está definida como $f(x) = e^{x} - x - a$, donde $e = 2.71828\\cdots$ es la base del logaritmo natural. Sea $x_0$ el cero de la función $y = f(x)$ en el intervalo $(0, +\\infty)$. Encuentra el valor mínimo de $\\frac{ x_0 f(e^{x_0}) }{ (a-1)a }$.", "answer": "$e-1$"}
{"id": "medium-es-48", "question": "Sea $a \\neq 0$ un número real, y definamos la función $f(x) = a \\ln x + \\sqrt{x + 1}$, donde $x > 0$. Para cualquier $x \\in \\left[\\frac{1}{e^2}, +\\infty\\right)$, se cumple que $f(x) \\leq \\frac{\\sqrt{x}}{2a}$. Encuentra el rango de valores para $a$.\n \\textbf{Nota:} $e = 2.71828\\cdots$ es la base del logaritmo natural.", "answer": "$(0, \\frac{\\sqrt{2}}{4}]$"}
{"id": "medium-es-49", "question": "Dado el punto \\(P(0,1)\\), y la elipse $$\\frac{x^2}{4} + y^2 = m \\, (m > 1)$$ con dos puntos \\(A\\) y \\(B\\) en ella, que satisfacen \\(\\overrightarrow{AP} = 2\\overrightarrow{PB}\\), entonces, cuando el valor absoluto de la coordenada x del punto \\(B\\) se maximiza, encuentra el valor de \\(m\\)", "answer": "5"}
{"id": "medium-es-50", "question": "Sea la secuencia \\( \\{a_n\\} \\) que satisface\n$$|a_n - \\frac{a_{n+1}}{2}| \\leq 1, \\quad n \\in \\mathbb{N}^*.$$\nSi \\(|a_n| \\leq \\left(\\frac{3}{2}\\right)^n, \\, n \\in \\mathbb{N}^*\\), encontrar el valor máximo de \\(|a_n|\\).", "answer": "2"}
{"id": "medium-es-51", "question": "Considera la elipse $$\\frac{x^2}{a^2} + y^2 = 1, \\quad (a > 1).$$ Si cualquier círculo centrado en el punto \\(A(0,1)\\) intersecta la elipse al menos 3 veces, encuentra el rango de valores para la excentricidad de la elipse.", "answer": "$(0, \\frac{\\sqrt{2}}{2}]$"}
{"id": "medium-es-52", "question": "Encuentra la antiderivada: $\\int x \\sin x \\cos x \\, dx $", "answer": "$x / 4-\\left(x \\cos ^{2} x\\right) / 2+(\\cos x \\sin x) / 4 + C$"}
{"id": "medium-es-53", "question": "Encuentra la antiderivada: $\\int \\arctan (\\sqrt{x}) d x $", "answer": "$(x+1) \\arctan (\\sqrt{x}) - \\sqrt{x} + C$"}
{"id": "medium-es-54", "question": "Encuentra una representación en serie de potencias para $2 /(1-x)^{3}$.", "answer": "$\\sum_{n=0}^{\\infty} (n+1)(n+2) x^{n}$"}
{"id": "medium-es-55", "question": "Halla la derivada de la función: $100 /\\left(100-x^{2}\\right)^{3 / 2}$.", "answer": "$\\frac{300 x}{\\left(100-x^{2}\\right)^{5 / 2}}$"}
{"id": "medium-es-56", "question": "Si $\\left(x_{1}, \\ldots, x_{n}\\right)$ es una muestra de una distribución $\\operatorname{Gamma}\\left(\\alpha_{0}, \\theta\\right)$, donde $\\alpha_{0}>0$ y $\\theta \\in (0, \\infty)$ es desconocido, determina la estimación de máxima verosimilitud (MLE) de $\\theta$.", "answer": "$\\hat{\\theta}=\\alpha_{0} / \\bar{x}$"}
{"id": "medium-es-57", "question": "Supongamos que las alturas de los hombres (en centímetros) siguen la distribución $N\\left(174,20^{2}\\right)$, mientras que las de las mujeres siguen la distribución $N\\left(160,15^{2}\\right)$. Calcule la altura total media de una pareja casada conformada por un hombre y una mujer.", "answer": "334"}
{"id": "medium-es-58", "question": "Encuentra la inversa, si existe, de la matriz\n$$\nA=\\left[\\begin{array}{ccc}\ne^{t} & \\cos t & \\sin t \\\\\ne^{t} & -\\sin t & \\cos t \\\\\ne^{t} & -\\cos t & -\\sin t\n\\end{array}\\right]\n$$", "answer": "$$\\left[\\begin{array}{ccc}\n\\frac{1}{2} e^{-t} & 0 & \\frac{1}{2} e^{-t} \\\\\n\\frac{1}{2} \\cos t+\\frac{1}{2} \\sin t & -\\sin t & \\frac{1}{2} \\sin t-\\frac{1}{2} \\cos t \\\\\n\\frac{1}{2} \\sin t-\\frac{1}{2} \\cos t & \\cos t & -\\frac{1}{2} \\cos t-\\frac{1}{2} \\sin t\n\\end{array}\\right]$$"}
{"id": "medium-es-59", "question": "Sea $X$ una variable aleatoria con $E(X)=0$ y $V(X)=1$. ¿Qué valor entero $k$ nos asegurará que $P(|X| \\geq k) \\leq 0.01$?", "answer": "$10$"}
{"id": "medium-es-60", "question": "Encuentra una representación en serie para la función: $x+\\frac{1}{2} \\frac{x^{3}}{3}+\\frac{1 \\cdot 3}{2 \\cdot 4} \\frac{x^{5}}{5}+\\frac{1 \\cdot 3 \\cdot 5}{2 \\cdot 4 \\cdot 6} \\frac{x^{7}}{7}+\\cdots $", "answer": "$(-1,1)$"}
{"id": "medium-es-61", "question": "Evalúe el límite: $\\lim _{(x, y) \\rightarrow(1, -1)} \\frac{x^{2} - 2xy + y^{2}}{x - y}$", "answer": "$2$"}
{"id": "medium-es-62", "question": "Evalúe la integral doble: $\\iint_{R} f(x, y) \\, dA$, donde $f(x, y) = x^{2} + y$ y $R$ es el triángulo con vértices $(0,0),(2,0)$ y $(0,1)$.", "answer": "$\\frac{6}{5} $"}
{"id": "medium-es-63", "question": "Encuentra un conjunto fundamental de soluciones: $(2 x+1) x y^{\\prime \\prime}-2\\left(2 x^{2}-1\\right) y^{\\prime}-4(x+1) y=0 ; \\quad y_{1}=1 / x$", "answer": "$\\left\\{1 / x, e^{2 x}\\right\\}$"}
{"id": "medium-es-64", "question": "Encuentra la solución general: $y^{\\prime \\prime \\prime}+2 y^{\\prime \\prime}+y^{\\prime}=-2 e^{-x}\\left(7-18 x+6 x^{2}\\right)$", "answer": "$y=x^{2} e^{-x}(1-x)^{2}+c_{1}+e^{-x}\\left(c_{2}+c_{3} x\\right)$"}
{"id": "medium-es-65", "question": "Encuentra la solución general: $y^{\\prime \\prime \\prime}-6 y^{\\prime \\prime}+11 y^{\\prime}-6 y=e^{2 x}\\left(5-4 x-3 x^{2}\\right)$", "answer": "$y=x e^{2 x}(1+x)^{2}+c_{1} e^{x}+c_{2} e^{2 x}+c_{3} e^{3 x}$"}
{"id": "medium-es-66", "question": "Sea $\\overline{MN}$ el diámetro de un círculo con diámetro $1$. Sean $A$ y $B$ puntos en uno de los arcos semicirculares determinados por $\\overline{MN}$ de tal manera que $A$ sea el punto medio del semicírculo y $MB=\\dfrac{3}{5}$. El punto $C$ se encuentra en el otro arco semicircular. Sea $d$ la longitud del segmento de línea cuyos extremos son las intersecciones del diámetro $\\overline{MN}$ con las cuerdas $\\overline{AC}$ y $\\overline{BC}$. El valor más grande posible de $d$ puede escribirse en la forma $r-s\\sqrt{t}$, donde $r$, $s$ y $t$ son enteros positivos y $t$ no es divisible por el cuadrado de ningún número primo. Encuentra $r+s+t$.", "answer": "14"}
{"id": "medium-es-67", "question": "Del conjunto de números enteros $\\{1,2,3,\\dots,2009\\}$, elige $k$ pares $\\{a_i,b_i\\}$ con $a_i < b_i$ de manera que no haya dos pares con un elemento común. Supón que todas las sumas $a_i + b_i$ son distintas y menores o iguales a $2009$. Encuentra el valor máximo posible de $k$.", "answer": "803"}
{"id": "medium-es-68", "question": "Cuatro faros están ubicados en los puntos $A$, $B$, $C$ y $D$. El faro en $A$ está a $5$ kilómetros del faro en $B$, el faro en $B$ está a $12$ kilómetros del faro en $C$, y el faro en $A$ está a $13$ kilómetros del faro en $C$. Para un observador en $A$, el ángulo determinado por las luces en $B$ y $D$, y el ángulo determinado por las luces en $C$ y $D$ son iguales. Para un observador en $C$, el ángulo determinado por las luces en $A$ y $B$, y el ángulo determinado por las luces en $D$ y $B$ son iguales. La distancia en kilómetros de $A$ a $D$ está dada por $\\frac{p\\sqrt{r}}{q}$, donde $p$, $q$ y $r$ son enteros positivos primos entre sí, y $r$ no es divisible por el cuadrado de ningún primo. Encuentre $p+q+r$.", "answer": "96"}
{"id": "medium-es-69", "question": "Sean $a$ y $b$ números reales positivos con $a \\ge b$. Sea $\\rho$ el valor máximo posible de $\\dfrac{a}{b}$ para el cual el sistema de ecuaciones \n\n\\[a^2 + y^2 = b^2 + x^2 = (a-x)^2 + (b-y)^2\\]\n\ntiene una solución $(x,y)$ que satisface $0 \\le x < a$ and $0 \\le y < b$. Entonces $\\rho^2$ se puede expresar como una fracción$\\dfrac{m}{n}$, donde $m$ y $n$ son enteros positivos primos entre sí. Encuentra $m + n$.", "answer": "7"}
{"id": "medium-es-70", "question": "Una partícula se encuentra en el plano de coordenadas en $(5,0)$. Definimos un movimiento de la partícula como una rotación en sentido antihorario de $\\pi/4$ radianes alrededor del origen seguida de una traslación de $10$ unidades en la dirección positiva del eje $x$. Dado que la posición de la partícula después de $150$ movimientos es $(p,q)$, encuentra el mayor entero menor o igual a $|p| + |q|$.", "answer": "19"}
{"id": "medium-es-71", "question": "La secuencia $\\{a_n\\}$ se define por \\[a_0 = 1,a_1 = 1, \\text{ y } a_n = a_{n - 1} + \\frac {a_{n - 1}^2}{a_{n - 2}} \\text{ para } n \\ge 2.\\] La secuencia $\\{b_n\\}$ se define por \\[b_0 = 1,b_1 = 3, \\text{ y } b_n = b_{n - 1} + \\frac {b_{n - 1}^2}{b_{n - 2}} \\text{ para } n \\ge 2.\\] Encuentra $\\frac {b_{32}}{a_{32}}$.", "answer": "561"}
{"id": "medium-es-72", "question": "Cuatro círculos $\\omega,$ $\\omega_{A},$ $\\omega_{B},$ y $\\omega_{C}$ con el mismo radio se dibujan en el interior del triángulo $ABC$ de tal manera que $\\omega_{A}$ es tangente a los lados $AB$ y $AC,$ $\\omega_{B}$ a $BC$ y $BA,$ $\\omega_{C}$ a $CA$ y $CB,$ y $\\omega$ es tangente externamente a $\\omega_{A},$ $\\omega_{B},$ y $\\omega_{C}$. Si los lados del triángulo $ABC$ son $13,$ $14,$ y $15,$ el radio de $\\omega$ se puede representar en la forma $\\frac{m}{n}$, donde $m$ y $n$ son enteros positivos primos entre sí. Encuentra $m+n.$", "answer": "389"}
{"id": "medium-es-73", "question": "Sea $f(x)$ un polinomio con coeficientes reales tal que $f(0) = 1$, $f(2)+f(3)=125$, y para todo $x$, $f(x)f(2x^{2})=f(2x^{3}+x)$. Encuentra $f(5)$.", "answer": "676"}
{"id": "medium-es-74", "question": "La progresión geométrica creciente $x_{0},x_{1},x_{2},\\ldots$ consiste enteramente en potencias de exponente entero de $3$. Dado que $\\sum_{n=0}^{7}\\log_{3}(x_{n}) = 308$ y $56 \\leq \\log_{3}\\left ( \\sum_{n=0}^{7}x_{n}\\right ) \\leq 57$, encuentra $\\log_{3}(x_{14}).$", "answer": "91"}
{"id": "medium-es-75", "question": "Dado un número real $x$, sea $\\lfloor x \\rfloor$ el mayor entero menor o igual que $x.$ Para un cierto número entero $k,$ existen exactamente $70$ enteros positivos $n_{1}, n_{2}, \\ldots, n_{70}$ tales que $k=\\lfloor\\sqrt[3]{n_{1}}\\rfloor = \\lfloor\\sqrt[3]{n_{2}}\\rfloor = \\cdots = \\lfloor\\sqrt[3]{n_{70}}\\rfloor$ y $k$ divide a $n_{i}$ para todo $i$ tal que $1 \\leq i \\leq 70.$ Encuentra el valor máximo de $\\frac{n_{i}}{k}$ para $1\\leq i \\leq 70.$", "answer": "553"}
{"id": "medium-es-76", "question": "Dado que $x, y,$ y $z$ son números reales que satisfacen:\n\\begin{align*}\nx &= \\sqrt{y^2-\\frac{1}{16}}+\\sqrt{z^2-\\frac{1}{16}}, \\\\\ny &= \\sqrt{z^2-\\frac{1}{25}}+\\sqrt{x^2-\\frac{1}{25}}, \\\\\nz &= \\sqrt{x^2 - \\frac 1{36}}+\\sqrt{y^2-\\frac 1{36}},\n\\end{align*}\ny que  $x+y+z = \\frac{m}{\\sqrt{n}},$ donde $m$ y $n$ son enteros positivos y que $n$ no es divisible por el cuadrado de ningún número primo, encuentra $m+n.$", "answer": "9"}
{"id": "medium-es-77", "question": "Dado que una secuencia satisface $x_0=0$ y $|x_k|=|x_{k-1}+3|$ para todos los enteros $k\\ge 1$, encuentra el valor mínimo posible de $|x_1+x_2+\\cdots+x_{2006}|$.", "answer": "27"}
{"id": "medium-es-78", "question": "Sea $w_1$ y $w_2$ los círculos $x^2 + y^2 + 10x - 24y - 87 = 0$ y $x^2 + y^2 - 10x - 24y + 153 = 0,$ respectivamente. Sea $m$ el valor positivo más pequeño de $a$ para el cual la línea $y = ax$ contiene el centro de un círculo que es tangente externamente a $w_2$ y tangente internamente a $w_1.$  Dado que $m^2 = \\frac{p}{q},$ donde $p$ y $q$ son enteros primos relativos, encuentra $p + q.$", "answer": "169"}
{"id": "medium-es-79", "question": "El triángulo $ABC$ tiene $BC=20.$ La circunferencia inscrita del triángulo triseca uniformemente la mediana $AD.$ Si el área del triángulo es $m \\sqrt{n}$ donde $m$ y $n$ son enteros y $n$ no es divisible por el cuadrado de un número primo, encuentra $m+n.$", "answer": "38"}
{"id": "medium-es-80", "question": "¿Para cuántos enteros positivos $n$ menores o iguales a 1000 se cumple que $(\\sin t + i \\cos t)^n = \\sin nt + i \\cos nt$ para todo $t$ real?", "answer": "250"}
{"id": "medium-es-81", "question": "Un poliedro convexo $P$ tiene 26 vértices, 60 aristas y 36 caras, 24 de las cuales son triangulares y 12 de las cuales son cuadriláteros. Una diagonal espacial es un segmento que conecta dos vértices no adyacentes que no pertenecen a la misma cara. ¿Cuántas diagonales espaciales tiene $P$?", "answer": "241"}
{"id": "medium-es-82", "question": "Un insecto comienza en un vértice de un triángulo equilátero. En cada movimiento, selecciona aleatoriamente uno de los dos vértices donde no se encuentra actualmente, y se arrastra a lo largo de un lado del triángulo hacia ese vértice. Dado que la probabilidad de que el insecto vuelva a su vértice inicial en su décimo movimiento es $m/n,$ donde $m$ y $n$ son enteros positivos primos entre sí, encuentre $m + n.$", "answer": "683"}
{"id": "medium-es-83", "question": "La representación decimal de $m/n,$ donde $m$ y $n$ son enteros positivos primos relativos y $m < n,$ contiene los dígitos 2, 5, y 1 consecutivamente, y en ese orden. Encuentra el valor más pequeño de $n$ para el cual esto es posible.", "answer": "127"}
{"id": "medium-es-84", "question": "Entre \\(1, 2, 3, 4, \\ldots, 1000\\), ¿cuántos números se pueden expresar en la forma \\(a^2 - b^2 + 1 \\ (a, b \\in \\mathbb{N})\\) y no son divisibles por 3?", "answer": "501"}
{"id": "medium-es-85", "question": "Considere la sucesión \\(a_1, a_2, \\ldots, a_{21}\\) que satisface \\(|a_{n+1} - a_n| = 1 \\ (n = 1, 2, \\ldots, 20)\\), y \\(a_1, a_7, a_{21}\\) forman una sucesión geométrica. Si \\(a_1 = 1\\) y \\(a_{21} = 9\\), ¿cuántas sucesiones diferentes cumplen con las condiciones?", "answer": "15099"}
{"id": "medium-es-86", "question": "Dado que los enteros positivos \\(m\\) y \\(n\\) son ambos números primos, y que \\(7m + n\\) y \\(mn + 11\\) también son números primos, encuentra el valor de \\(m^n + n^m\\).", "answer": "17"}
{"id": "medium-es-87", "question": "¿Cuál es el área de la región \\(S = \\{(x, y) | x, y \\in [0, \\frac{\\pi}{2}], \\cos^2 x + \\sin x \\sin y + \\cos^2 y \\geq \\frac{5}{4}\\}\\)?", "answer": "$\\frac{\\pi^2}{6}$"}
{"id": "medium-es-88", "question": "Sea \\( n \\) un entero positivo, y supongamos que \\[\\sum_{k=0}^n \\frac{(-1)^k \\binom{n}{k}}{k^3 + 9k^2 + 26k + 24} = \\frac{1}{312}.\\] Determine el valor de \\( n \\).", "answer": "9"}
{"id": "medium-es-89", "question": "Sea \\( n \\geq 4 \\) un entero. Se sacan cartas numeradas \\( 1, 2, \\cdots, n \\) con reemplazo con igual probabilidad, y se registra cada número. Si aparecen tanto \\( 1 \\) como \\( 2 \\) o tanto \\( 3 \\) como \\( 4 \\), se detiene el sorteo. Encuentra la esperanza matemática del número de sorteos de cartas.", "answer": "$\\frac{11n}{12}$"}
{"id": "medium-es-90", "question": "Los números reales positivos \\( k_1, k_2, k_3 \\) satisfacen \\( k_1 < k_2 < k_3 \\); los números reales \\( c_1, c_2 \\) cumplen \\( c_1 = k_2 - k_1, c_2 - c_1 = 2(k_3 - k_2) \\). Definimos las funciones \\[f(x) = \\begin{cases} k_1 x, & 0 \\leq x \\leq 1 \\\\k_2 x - c_1, & 1 < x \\leq 2 \\\\k_3 x - c_2, & x > 2 \\end{cases}\\] y \\[g(x) = \\begin{cases} k_1 x, & 0 \\leq x \\leq 1 \\\\k_2 x - \\frac{c_1}{12}, & 1 < x \\leq 2 \\\\k_3 x - \\frac{c_2}{12}, & x > 2 \\end{cases}\\] La pregunta es, ¿bajo qué condiciones en \\( k_1, k_2, k_3 \\) existe \\( A > 0 \\) tal que la función \\( g(x) + f(A-x) \\) definida en \\([0, A]\\) alcanza su valor mínimo en exactamente dos puntos?", "answer": "$k_3 = \\frac{23}{12}k_2 - \\frac{11}{12}k_1$"}
{"id": "medium-es-91", "question": "Sea \\(n\\) un número entero positivo dado. La secuencia \\(a_1, a_2, \\cdots, a_n\\) es una serie de números reales que satisface \\(\\left| \\sum_{k=1}^{m} \\frac{a_k}{k} \\right| \\leq 1\\) para cada \\(m \\leq n\\). Encuentra el valor máximo de \\(\\left| \\sum_{k=1}^{n} a_k \\right|\\).", "answer": "$2n-1$"}
{"id": "medium-es-92", "question": "Sea el conjunto \\(P = \\{a_1, a_2, \\cdots, a_m\\}\\) con un promedio \\(C_P = \\frac{a_1 + a_2 + \\cdots + a_m}{m}\\). Ahora, divide \\(S = \\{1, 2, \\cdots, n\\}\\) en dos subconjuntos no vacíos y disjuntos \\(A\\) y \\(B\\). Encuentra el valor máximo de \\(|C_A - C_B|\\) y discute el número de diferentes pares ordenados \\((A, B)\\) cuando se alcanza el máximo.", "answer": "$\\frac{n}{2}; 2n-2$"}
{"id": "medium-es-93", "question": "Sean \\(A, B, C\\) los tres ángulos interiores de \\(\\triangle ABC\\). Encuentra el rango de \\(3 \\cos A + 2 \\cos 2B + \\cos 3C\\).", "answer": "$( -\\frac{25}{16}, 6)$"}
{"id": "medium-es-94", "question": "Dado un número entero positivo \\(n(n \\geq 2)\\). Hay \\(2n\\) números reales positivos \\(a_1, a_2, \\cdots, a_{2n}\\) que satisfacen: \\[\\sum_{k=1}^n a_{2k-1} \\cdot \\sum_{k=1}^n a_{2k} = \\prod_{k=1}^n a_{2k-1} + \\prod_{k=1}^n a_{2k}.\\] Encuentra el valor mínimo de \\(S = \\sum_{k=1}^{2n} \\frac{a_k^{n-1}}{a_{k+1}}\\), donde \\(a_{2n+1} = a_1\\).", "answer": "$n^3$"}
{"id": "medium-es-95", "question": "Dado que los enteros positivos \\(a, b\\) (\\(a \\leq b\\)). La secuencia \\(\\{f_n\\}\\) satisface: \\[ f_1 = a, \\quad f_2 = b, \\quad f_{n+2} = f_{n+1} + f_n \\quad (n = 1, 2, \\cdots).\\] Si para cualquier entero positivo \\(n\\), se cumple que \\(\\left( \\sum_{k=1}^{n} f_k \\right)^2 \\leq A \\cdot f_n f_{n+1}\\), encuentra el valor mínimo del número real \\(A\\).", "answer": "$2 + \\sqrt{5}$"}
{"id": "medium-es-96", "question": "Sea \\( X_{1}, X_{2} \\) muestras aleatorias simples de la distribución \\( N\\left(\\mu, \\sigma^{2}\\right) \\), donde \\( \\sigma \\) (\\( \\sigma > 0 \\)) es un parámetro desconocido. Si \\( \\hat{\\sigma} = a\\left|X_{1} - X_{2}\\right| \\) es un estimador insesgado de \\( \\sigma \\), determine a.", "answer": "$\\frac{\\sqrt{\\pi}}{2}$"}
{"id": "medium-es-97", "question": "Sea \\( f \\) una función continua definida en \\([a, b]\\). Determine la constante \\( c \\) tal que se cumpla el siguiente límite, y pruébelo: \\[\\lim_{n \\to \\infty} \\int_a^b f(x) |\\sin nx| \\, dx = c \\int_a^b f(x) \\, dx.\\]", "answer": "$\\frac{2(b-a)}{\\pi}$"}
{"id": "medium-es-98", "question": "Sea $V$ el conjunto de todas las funciones continuas $f\\colon [0,1]\\to \\mathbb{R}$, diferenciables en $(0,1)$, con la propiedad de que $f(0)=0$ y $f(1)=1$. Determine todos los $\\alpha \\in \\mathbb{R}$ tales que para cada $f\\in V$, exista algún $\\xi \\in (0,1)$ tal que \\[f(\\xi) + \\alpha = f'(\\xi)\\]", "answer": "$\\frac{1}{e-1}$"}
{"id": "medium-es-99", "question": "Sea \\( s \\geq 0 \\), \\[\\varphi(s) = \\int_{0}^{+\\infty} \\frac{\\ln(1 + sx^2)}{x(1 + x^2)} \\, dx.\\] Encuentra el valor de \\(\\varphi(1) + \\varphi(2)\\).", "answer": "$\\frac{5\\pi^2}{24}$"}
{"id": "medium-es-100", "question": "Sea \\[A = \\begin{pmatrix} a_{11} & a_{12} & a_{13} \\\\a_{21} & a_{22} & a_{23} \\\\ a_{31} & a_{32} & a_{33} \\end{pmatrix}\\] una matriz no invertible de \\(3 \\times 3\\) sobre los números reales \\(\\mathbb{R}\\). Si la matriz adjunta \\( A^* \\) de \\( A \\) está dada por \\[A^* = \\begin{pmatrix} a_{11}^2 & a_{12}^2 & a_{13}^2 \\\\ a_{21}^2 & a_{22}^2 & a_{23}^2 \\\\ a_{31}^2 & a_{32}^2 & a_{33}^2 \\end{pmatrix},\\] encuentra \\( |A| \\).", "answer": "0"}
{"id": "medium-es-101", "question": "Sea $I_n = n \\int_1^a \\frac{dx}{1+x^n}$, donde $a > 1$. Encuentra el límite $\\lim_{n \\to \\infty} I_n$.", "answer": "$\\ln2$"}
{"id": "medium-es-102", "question": "Dado que \\( z = f(x, y) \\) es una función diferenciable sobre la región\\[ D = \\{(x, y) | 0 \\leq x \\leq 1, 0 \\leq y \\leq 1 \\} \\]con \\( f(0, 0) = 0 \\), y \\( \\left. \\mathrm{d}z \\right|_{(0,0)} = 3 \\mathrm{d}x + 2 \\mathrm{d}y \\). Encuentra el límite\\[\\lim_{x \\to 0^+} \\frac{\\int_0^{x^2} \\mathrm{d}t \\int_x^{\\sqrt{t}} f(t, u) \\mathrm{d}u}{1 - \\sqrt[4]{1-x^4}}.\\]", "answer": "-2"}
{"id": "medium-es-103", "question": "Sea la función \\( f(x) \\) dos veces diferenciable en el intervalo \\((-1, 1)\\), con \\( f(0) = 1 \\). Además, para \\( x \\geq 0 \\), se da que \\( f(x) \\geq 0 \\), \\( f'(x) \\leq 0 \\) y \\( f''(x) \\leq f(x) \\). Determine el valor mínimo de \\( f'(0) \\).", "answer": "$-\\sqrt{2}$"}
{"id": "medium-es-104", "question": "Evaluar $\\lim_{x \\to +\\infty}\\sqrt{x^2+x+1}\\frac{x-\\ln(e^x+x)}{x}$.", "answer": "0"}
{"id": "medium-es-105", "question": "Sea $z=z(x,y)$ una función implícita con dos variables dada por $2\\sin(x+2y-3z)=x+2y-3z$. Encuentra $\\frac{\\partial z}{\\partial x}+\\frac{\\partial z}{\\partial y}$.", "answer": "1"}
{"id": "medium-es-106", "question": "Sea $f(x)$ una función continua, donde $f(0)\\neq0$. Encuentra $\\lim_{x \\to 0} \\frac{2\\int_{0}^{x}(x-t)f(t)dt}{x\\int_{0}^{x}f(x-t)dt}$.", "answer": "1"}
{"id": "medium-es-107", "question": "Sea $D=\\{ (x,y)|x^2+y^2\\le \\pi \\}$. Encuentra $\\iint\\limits_D(\\sin x^2 \\cos x^2 + x\\sqrt{x^2+y^2})\\,dx\\,dy$.", "answer": "$\\pi$"}
{"id": "medium-es-108", "question": "Sea $x_1=2021$, $x_n^2-2(x_n+1)x_{n+1}+2021=0$ ($n\\geq1$). Demuestre que la sucesión ${x_n}$ converge. Encuentre el límite $\\lim_{n \\to \\infty} x_n$.", "answer": "$\\sqrt{2022} - 1$"}
{"id": "medium-es-109", "question": "Considere una función homogénea de grado $4$. $f(x,y,z)=a_1x^4+a_2y^4+a_3z^4+3a_4x^2y^2+3a_5y^2z^2+3a_6x^2z^2$. Encuentre $\\oiint_{\\sum} f(x,y,z)dS$, donde $\\sum: x^2+y^2+z^2=1$.", "answer": "$\\frac{4\\pi}{5} \\sum_{i=1}^{6}a_i$"}
{"id": "medium-es-110", "question": "Sea ${a_n}$ y ${b_n}$ una secuencia de números reales positivos que satisfacen las siguientes condiciones:\n(i) $a_1=b_1=1$\n(ii) $b_n=a_n b_{n-1} - 2$\n(iii) $n$ es un entero mayor que $1$.\nSea ${b_n}$ una secuencia acotada. Demuestre que $\\sum_{n=1}^{\\infty} \\frac{1}{a_1a_2\\cdots a_n}$ converge. Encuentre el valor de la suma.", "answer": "$\\frac{3}{2}$"}
{"id": "medium-es-111", "question": "Encuentra $I=\\int_{0}^{\\frac{\\pi}{2}}\\frac{\\cos x}{1+\\tan x}dx$.", "answer": "$\\frac{1}{2\\sqrt{2} \\ln\\frac{\\sqrt{2}+2}{2-\\sqrt{2}}$"}
{"id": "medium-es-112", "question": "Encuentra $\\sum_{n=1}^{+\\infty} \\arctan \\frac{2}{4n^2+4n+1}.$", "answer": "$\\arctan{\\frac{1}{2}}$"}
{"id": "medium-es-113", "question": "Sea $f(x,y)$ una derivada parcial de segundo orden continua en la región cerrada $D=\\{(x,y)|x^2+y^2\\leq1\\}$ tal que $\\frac{\\partial^2f }{\\partial x^2}+\\frac{\\partial^2f }{\\partial y^2}=x^2+y^2$. Encuentra $\\lim_{r \\to 0^+} \\frac{\\int\\int_{x^2+y^2\\leq r^2}^{}(x\\frac{\\partial f}{\\partial x}+y\\frac{\\partial f}{\\partial y})dxdy}{(\\tan r-\\sin r)^2}$.", "answer": "$\\frac{\\pi}{3}$"}
{"id": "medium-es-114", "question": "Se da que toda superficie cerrada suave orientable $S$ en el semiespacio en $R^3$ $\\{ (x,y,z)\\in R^3 |x>0\\}$ cumple $\\int\\int_{S}^{}xf'(x)dydz+y(xf(x)-f'(x))dzdx-xz(\\sin x+f'(x))dxdy=0$, donde $f$ es dos veces continuamente diferenciable en el intervalo $(0,+\\infty)$ y $\\lim_{x \\to 0^+} f(x)=\\lim_{x \\to 0^+} f'(x)=0$. Encuentra $f(x)$.", "answer": "$e^{\\frac{1}{2}x} \\left( -\\cos\\frac{\\sqrt{3}}{2}x + \\frac{1}{\\sqrt{3}}\\sin\\frac{\\sqrt{3}}{2}x \\right) + \\cosx$"}
{"id": "medium-es-115", "question": "Sea $m\\ge 5$ un número entero impar, y sea $D(m)$ el número de cuádruplas $\\big(a_1, a_2, a_3, a_4\\big)$ de enteros distintos con $1\\le a_i \\le m$ para todo $i$ tal que $m$ divide $a_1+a_2+a_3+a_4$. Existe un polinomio $$q(x) = c_3x^3 + c_2x^2 + c_1x + c_0$$ tal que $D(m) = q(m)$ para todos los números enteros impares $m\\ge 5$. ¿Cuál es $c_1?$", "answer": "11"}
{"id": "medium-es-116", "question": "Sean $a, b,$ y $c$ números enteros positivos tales que $a+b+c=23$ y\n\\[\\gcd(a,b)+\\gcd(b,c)+\\gcd(c,a)=9.\\]\n¿Cuál es la suma de todos los posibles valores distintos de $a^{2}+b^{2}+c^{2}$?", "answer": "438"}
{"id": "medium-es-117", "question": "Para cada número real $a$ con $0 \\leq a \\leq 1$, sean los números $x$ e $y$ elegidos independientemente al azar de los intervalos $[0, a]$ y $[0, 1]$, respectivamente, y sea $P(a)$ la probabilidad de que $$\\sin^2{(\\pi x)} + \\sin^2{(\\pi y)} > 1.$$¿Cuál es el valor máximo de $P(a)?$", "answer": "$2-\\sqrt{2}$"}
{"id": "medium-es-118", "question": "El número $a = \\frac{p}{q}$, donde $p$ y $q$ son enteros positivos primos entre sí, tiene la propiedad de que la suma de todos los números reales $x$ que satisfacen$$\\lfloor x \\rfloor \\cdot \\{x\\} = a \\cdot x^2$$es $420$, donde $\\lfloor x \\rfloor$ denota el mayor entero menor o igual que $x$ y $\\{x\\} = x - \\lfloor x \\rfloor$ denota la parte fraccionaria de $x$. ¿Cuál es el valor de $p + q$?", "answer": "929"}
{"id": "medium-es-119", "question": "Sea $(a_n)$ y $(b_n)$ las sucesiones de números reales tales que \\[(2 + i)^n = a_n + b_ni\\] para todos los enteros $n\\geq 0$, donde $i = \\sqrt{-1}$. ¿Cuál es\\[\\sum_{n=0}^\\infty\\frac{a_nb_n}{7^n}\\,?\\]", "answer": "$\\frac{7}{16}$"}
{"id": "medium-es-120", "question": "Hay números enteros $a$, $b$, y $c$, cada uno mayor que 1, tales que$$\\sqrt[a]{N \\sqrt[b]{N \\sqrt[c]{N}}} = \\sqrt[36]{N^{25}}$$para todo $N > 1$. ¿Cuál es el valor de $b$?", "answer": "3"}
{"id": "medium-es-121", "question": "Sea $\\triangle A_0B_0C_0$ un triángulo cuyos ángulos miden exactamente $59.999^\\circ$, $60^\\circ$, y $60.001^\\circ$. Para cada entero positivo $n$, defina $A_n$ como el pie de la altura desde $A_{n-1}$ hasta la línea $B_{n-1}C_{n-1}$. De igual manera, defina $B_n$ como el pie de la altura desde $B_{n-1}$ hasta la línea $A_{n-1}C_{n-1}$, y $C_n$ como el pie de la altura desde $C_{n-1}$ hasta la línea $A_{n-1}B_{n-1}$. ¿Cuál es el menor entero positivo $n$ para el cual $\\triangle A_nB_nC_n$ es obtuso?", "answer": "15"}
{"id": "medium-es-122", "question": "Sea $ABCD$ un cuadrilátero convexo con $BC=2$ y $CD=6.$ Supongamos que los centroides de los triángulos $\\triangle ABC,\\triangle BCD,$ y $\\triangle ACD$ forman los vértices de un triángulo equilátero. ¿Cuál es el valor máximo posible del área de $ABCD$?", "answer": "$12+10\\sqrt{3}$"}
{"id": "medium-es-123", "question": "Sea $s_k$ la suma de las potencias $\\textit{k}$-ésima de las raíces del polinomio $x^3-5x^2+8x-13$. En particular, $s_0=3$, $s_1=5$ y $s_2=9$. Sean $a$, $b$ y $c$ números reales tales que $s_{k+1} = a \\, s_k + b \\, s_{k-1} + c \\, s_{k-2}$ para $k = 2$, $3$,$....$ ¿Cuánto es $a+b+c$?", "answer": "10"}
{"id": "medium-es-124", "question": "Para un entero positivo $n$ y cifras no nulas $a$, $b$ y $c$, sea $A_n$ el entero de $n$ dígitos, cada uno de los cuales es igual a $a$; sea $B_n$ el entero de $n$ dígitos, cada uno de los cuales es igual a $b$; y sea $C_n$ el entero de $2n$ dígitos (no $n$ dígitos), cada uno de los cuales es igual a $c$. ¿Cuál es el valor máximo posible de $a + b + c$ para el cual hay al menos dos valores de $n$ tales que $C_n - B_n = A_n^2$?", "answer": "18"}
